\section{Képfelismerés}
\label{sec:kepfelismeres}

A képfelismerés pixelek alkotta minták vizsgálatán alapszik. Lényege, hogy a gép felismerje a képen látható entitásokat és az emberhez hasonlóan jelentésekkel ruházza fel a látottakat. A képfelismerést leggyakrabban az OCR-rel vezetik be. Az OCR, optical character recognition-t rövidít. A feladat, hogy a program kézzel írott számjegyekről készült képekről döntse el, hogy milyen szám van rajtuk. A képfelismerés problematikájára többféle megoldás is létezik. Az OCR-t meg lehet oldani kNN-nel (k-nearest neighbors algoritmus, melynek nagyrészt statisztika, lineáris regresszió az alapja), de konvolúciós neurális hálók segítségével is. (Képek felismerésére a konvolúciós neurális hálók a legalkalmasabbak.)

\subsection{Neurális hálók}
\label{sec:kepfelismeres:neuralishalok}
\input{tex/neuralishalok} \clearpage

\subsection{Tensorflow}
\label{sec:kepfelismeres:tensorflow}
\input{tex/tensorflow} \clearpage
